---
title: 2020-06-unity-mob-c
jp_title: Unity Mob PJ 「Drop Catch」
author: 1000170231-maehata
tags:
  - Unity
  - C-Sharp
participant:
  - 000000000-lms
  - 1000140174-tamoco
  - 1000170231-maehata
  - 1000170156-yachi
excerpt: ゲームエンジンのUnityを使いモブプログラミングでミニゲームを作るプロジェクトです
date: 2020-06-29T10:00:00
featuredImage: uploads/unity-mob.png
---

# 概要

今回、モブプログラミングで作成したのは、キャンディーをカバンでキャッチするゲームです。
なかなか企画が決まらなかったので DS のメイドインワリオなどで勉強して企画を練りました。
ここで重要なのはメイドインワリオを遊んでたわけでなく勉強していたことです。

# ゲーム内容

- 素材に苦しむのはイヤだったので準備できそうな題材にしました。
- 画面上部からキャンディーが落ちてきます
- プレイヤーはカバンを横に動かしてキャッチします
- １つでも取りこぼすと即ゲームオーバーというシビアな難易度になりました
- それに反して見た目はカワイイファンシーなカンジなゲームになりました

## 【タイトル画面】

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/8c1a33fe-2b80-b4ca-eceb-4cad7c29d588.png" width="50%">

## 【プレイ画面】

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/8aabcd37-013f-03a6-6407-8458a7b0380b.gif" width="50%">

## 【結果画面】

### ゲームオーバー

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/464533d2-843f-155b-03d1-752988a6623f.gif" width="50%">

キャンディーが落ちていきます

### クリア

<img src="https://qiita-image-store.s3.ap-northeast-1.amazonaws.com/0/412322/30516c65-cce2-8401-f631-50238fa4b357.gif" width="50%">

クリアについてはキャンディーがバウンドして楽しいカンジにしています

# 難易度

最大同時に３つまでキャンディーが落ちてきます。横一列にキャンディが落ちてくるのでカバンを一気にスライドする形でキャッチする形になるため、これがとっても難易度が高いです。ただし、実際には取れないわけではないので、シビアな状況はそのままにしておきました。もし優しくするなら難しい配置はなくす形になりそうですね。

# 振り返り

- 素材はイイカンジのファンシーなモノが用意できたので良かった
- 現行の難易度だとシビアではあるが実装的にはかなりシンプル
- 難易度のチューニングをするとなるとキャンディーの出し方を考える必要があるかもしれない
- ただし、今回は時間内に整えれたので良かった
- ちなみに Android にもビルドして動いたので、その点も良かった！
